中國電影棄金馬 港星袁富華朱栢康爭影帝 台反暴政片《返校》擸12項提名

中國電影棄金馬 港星袁富華朱栢康爭影帝
台反暴政片《返校》擸12項提名

《返校》改編自同名電腦遊戲，講述在台灣白色恐怖時期的山區高中，一群不願服從威權體制的人受到政府逼害的故事。

台灣第56屆金馬獎將於下月23日舉行，去年金馬獎鬧出台獨風波，遭內地全面封殺禁止電影參加，大部份港片亦撤回報名。昨日金馬獎公佈入圍名單，內地電影絕迹，香港兩部電影入圍八個獎項，藝人袁富華及朱栢康等無懼打壓角逐影帝。而在台灣大收、講述暴政的《返校》，獲最多12項提名包括最佳劇情長片及最佳女主角等，風頭一時無兩。

相關新聞：【白色恐怖】內地被禁 港改映期

第56屆台灣金馬獎昨日公佈入圍名單，因去年台灣導演傅榆上台發表台獨言論，早前中國國家電影局已宣佈今年不讓中國電影參加，連帶部份香港電影都放棄報名，昨日名單上，沒有內地電影，但仍有港片及香港演員榜上有名（詳見附表），袁富華和太保、朱栢康分別憑《叔．叔》及《金都》角逐影帝，台灣大熱電影《返校》獲最多12項提名成焦點，《陽光普照》則有11項。

王淨最近憑主演的《返校》人氣急升，昨日為台灣金馬獎宣佈提名名單。台灣蘋果新聞網

台灣導演傅榆去年在金馬獎頒獎台上發表台獨言論，令內地全面封殺今年的金馬獎。資料圖片

李心潔入圍爭影后

由徐漢強執導、以反暴政為題材的《返校》，女主角王淨不但在昨日記者會上負責公佈入圍名單，她亦入圍最佳女主角。她接受台灣蘋果新聞網訪問時說：「我以為沒有我了，我不知道剛發生甚麼事。」她更坦言一度想哭，而《返校》其他提名包括有最佳劇情長片、最佳新導演、最佳新演員等共12項提名。另一大熱電影《陽光普照》的巫建和及陳以文齊齊入圍最佳男主角，柯淑勤也入圍最佳女主角。此外，李心潔跟張艾嘉和日本男星阿部寬主演的《夕霧花園》，除了是今屆金馬影展的閉幕電影，昨入圍最佳劇情長片，而李心潔也入圍最佳女主角，她回覆：「希望有機會拍家鄉馬來西亞的電影，今次是第一步，今天很開心感動，為團體而驕傲，亦是對馬來西亞電影的肯定。」

相關新聞：阮民安斥港導演棄金馬懦弱

《陽光普照》是台灣導演鍾孟宏睽違三年推出的第五部作品。

最佳男主角提名
袁富華（左）和太保在《叔．叔》中飾演一對同志戀人，並同獲提名最佳男主角獎。

最佳劇情短片提名
車保羅表示為《老人與狗》獲提名最佳劇情短片而高興。

日本演員阿部寬主演的《夕霧花園》，是今屆金馬影展閉幕電影。

車保羅出席頒獎禮

香港代表袁富華與合演的太保憑《叔．叔》雙雙入圍最佳男主角，同片的區嘉雯則入圍最佳女配角，去年憑《翠絲》獲金馬獎男配角的袁富華，昨回覆說：「唔知行乜運，唔知係咪風水好，不過信風水，不如信自己。」不過他表示因趕拍新戲，未必能出席金馬獎。而車保羅主演的《老人與狗》入圍最佳劇情短片，他昨受訪時表示：「梗係開心，入圍已經贏喇，就算攞唔到都冇所謂。」若金馬獎邀請會否出席？他說：「去去去，我哋唔會計較地域同政治問題，我哋係藝術者，我哋香港吖嘛，唔同國內吖嘛，兩個世界。」另外，憑《金都》入圍影帝、港獨立樂隊朱凌凌成員朱栢康說：「冇諗過，我到𠵱家未接受到，知道嗰刻喊咗出嚟。」

《金都》也入圍最佳原創電影歌曲，由鄧麗欣主唱、林二汶作曲，香港導演卓翔的《戲棚》以純港產片入圍最佳紀錄片，發行的高先（Golden Scene）電影老闆曾麗芬受訪時說：「雖然今年金馬獎受到打壓，但依然有幾部入圍，特別係新導演有片入選，值得開心。」她更透露屆時將會出席金馬獎。

採訪：鍾國仁、魯吉、如文

下一則
下一則
【白色恐怖】內地被禁 港改映期

【白色恐怖】內地被禁 港改映期
阮民安斥港導演棄金馬懦弱
MCL全線提早「散場」
鄭敬基返港巧遇「逆權司機」

返校香港幾時先上

12月